%@metapost:402ds04.mp
Sur un cercle $\cal C$ de centre $O$ et de diamètre $[AB]$ tel que
$AB=10$~cm, on a placé un point $C$ tel que l'angle $\widehat{ABC}$
mesure 50\degres. Sur le dessin ci-dessous, les dimensions ne sont pas
respectées et {\bf on ne demande pas de refaire la figure}.
\[\includegraphics{402ds04-1}\]
\begin{myenumerate}
\item Montre que le triangle $ABC$ est rectangle.
\item Calcule les longueurs $BC$ et $AC$. (On donnera les valeurs
arrondies au millimètre.)
\item Soit $S$ le symétrique de $O$ par rapport au point $A$. Le
cercle de diamètre $[OS]$ coupe le cercle $\cal C$ en deux points $T$
et $T'$. La droite passant par $B$ et parallèle à la droite $(OT)$
coupe la droite $(ST)$ en $P$.
\begin{enumerate}
\item Complète la figure.
\item Calcule la longueur $BP$.
\end{enumerate}
\end{myenumerate}